戴耀廷：未察知大勢的人，包括法官們 最終會被時代所唾棄

法官在刑事案件中，當然不可以按民意去判一個人有罪與無罪。

但在憲法爭議中，空泛的憲法條文及憲法原則，應如何解釋及引用，卻不能脫離人民對憲制的期望。

法學家H. L. A. Hart 非常經典的學說指出，法律之為法律，是因為受法律規管的人民承認那些是具規範性的規則。換句話說，若人民不再承認一些法律具規範作用，那些法律也會失卻了法律的果效。

憲法學者 Bruce Ackerman 提出憲政時刻（constitutional moment）的說法，指在關鍵時刻，當人民覺得現有憲制或法律未能滿足他們的期望，他們會聯合起來，以憲制和法制以內及以外的所有方法，推動憲制的改變，導致落後於人民思想的立法及司法機關，最終都得改變他們的立場，確立人民所期望的憲制及法律改革。

可以說，香港正處於此憲政時刻。由「佔中」至「反送中」，香港人對法律及憲制的期望，對權力制約及權利保障的渴求，已是現行由當權者所操控的憲制及法制所未能承托。香港人必會繼續用憲制和法制以內及以外的所有方法，去推動香港憲制及法制的轉化。

未能察知這大勢的人，包括了法官們，最終也會被時代所唾棄。

跟唔上時代變革嘅井底之蛙遲早都會成為餐桌上嘅佳餚

Push

今時今日班law友，法官眼中理所當然法治精神其實係革命流血爭取

「未能察知這大勢的人，包括了法官們，最終也會被時代所唾棄。」

Ironic?

下一步係把司法迫害定為反人類罪行
司法迫害行為上等同支持警員強姦同水刑

呢一步可以第227章《裁判官條例》 對法庭的保護撤銷

晨早已經講，法律如果保護唔到人民，人民根本唔需要遵守。

戴教授
希望泛民其他人都可以行佢條進化路線

good point

正如香港法官當日屈到基本法的游行示威自由非絕對, 可由狗方加門檻限制

點解裁判官條例的寬容會勁到允許裁判官迫害警暴受害人, 會可以容許法院成為反人類罪行共犯

所以點解一定要咬實強姦案, 因為可以破香港紅官的自以為免死金牌

所有野去到反人類罪就多好多條路

時代革命！到時你就知

香 港 國 寶 ： 許冠傑

當人民覺得現有憲制或法律未能滿足他們的期望，他們會聯合起來以憲制和法制以內及以外的所有方法，推動憲制的改變

即係包括:
街頭勇武抗爭、議會體制內抗爭
和勇不分

準備assemble

普通法系乃係假定民族國家免費提供的武力執行審判，但香港人根本冇武力甚至冇國族

根本現在Hong kong police state , 黑警已經無法無天

無條件相信警察的偽證據根本就係幫兇。
有咩事重判咗你先，有本事打到去終審法院。
呢啲情況根本無成本做幫兇。點解決？

首先要佢哋有後果，咩後果自己諗

高溫消毒/唔小心仆街

班官仲以d狗係誠實證人為大前提去審案本身已經係一個大笑話

一個老人都識悔改
真係滾動到...

佢根本唔係賣港人士，佢真心愛港
一路都好尊敬佢
係唔知點解雨傘個期個個話佢賣港

好心 做壞事